\subsection{Listen}
\subsection{Verkettete Liste}
\begin{frame}{Verkettete Liste}
	\begin{itemize}
		\item Ziel: Dynamische Datenstruktur zur Speicherung von Objekten
		\item Aufbau als rekursiver Datentyp
		\begin{itemize}
			\item Objekte enthalten Referenz auf weiteres Objekt derselben Klasse
		\end{itemize}
		\item Ansatz: Jedes Element speichert einen Wert und hat einen Nachfolger
		\item Liste speichert erstes Element
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Vorteile und Nachteile}
  \begin{itemize}
		\item \textbf{Frage:} Welches Problem entsteht hier? \pause\visible<+->{\textit{Was ist am Ende der Liste?}} 
    \item<+-> \textbf{Lösungen:} \visible<+->{\textit{Sonderfälle abfangen, Ende verweist auf Anfang}}
    \item<+-> Vorteile gegenüber Array? \visible<+->{\textit{Größe nicht festgelegt, Schnelles Einfügen}}
    \item<+-> Nachteile gegenüber Array? \visible<+->{\textit{Kein Wahlfreier Zugriff, muss immer sequentiell durchlaufen werden}}  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Alternative Modellierung}
  Speichere Liste als Ring:
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/liste}
  \textbf{Vorteile}: Sonderfälle durch null werden vermieden
\end{frame}


